教唆自殺 可囚14年

律師梁永鏗指出，自殺不是刑事罪行，但自殺協定則屬犯法。根據香港法例第212章《侵害人身罪條例》第33B條「協同自殺的刑事法律責任」，任何人協助、教唆、慫使或促使他人自殺或企圖自殺，即屬干犯可循公訴程序審訊的罪行，一經定罪，最高可被判監14年。

另外，根據法例第339章《殺人罪行條例》第5條「自殺協定」，如任何人依據與另一人自殺協定，而殺死對方，均屬誤殺罪行，最高可被判處終身監禁。

教唆自殺是指行為人通過勸說、利誘、命令、脅迫等方法使沒有自殺意圖的人產生自殺決意並實施自殺行為。由於教唆者主觀上具有殺人故意，客觀上實施了教唆行為，應當以故意殺人罪論處。本案中，陳某主觀上出於擺脫情人糾纏的動機，有意勸說他的情人自殺，具備殺人故意，客觀上實施了教唆行為，且不積極施救，他的行為符合故意殺人罪的構成要件，應以故意殺人罪論處。

拉晒d教人自殺既人就岩啦
人地失落
一時諗唔通鑽牛角尖
你鼓勵唔到人都算啦
仲加多把口教人點可以死得輕鬆d
真係靠害

推到上報

連住尼唔係做幫兇啊

厹

我報過警
警察要求好高

佢地要求d咩

推上報

就咁話「快啲死啦」、「得個講字」、「just do it」警察話理唔到
至少要講明邊年邊月邊度點樣死佢哋先考慮受理

咁真係好難入罪
唔知好定壞啦

有時死比生更好

咁我咪要交稅養班連登仔

無奈

告得入先算啦

得個講字

你個名

人地撚有勸說 利誘咩

你係法官？

話做嘢就做嘢？
你係邊撚個呀？
(ﾟ3ﾟ)～♪